---
title: "来英国的行程 & 我在这的隔离生活"
categories: [ "生活","旅记" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "england-travel-life"
date: "2021-10-05 08:49:00"
---

### 行程

订的机票是国泰航空的 `上海-香港-伦敦` 经济舱，票价是7月底买的，当时价格是8700+

![机票信息][1]

上海浦东机场办登机牌时就需要出示 48小时 PLF，72小时内核酸。所以这些材料一定要按时准备，不要提前。

中途到了自动巡航之后，会有一餐，可选面或者是鸡肉配土豆

![上海-香港 晚餐][2]

香港转机大概就是等了2个多小时，因为当时我们这一班上海飞香港的航班延误了一会儿（每天都延误）。

即将落地伦敦，当时我已经十分疲惫了

![伦敦机上夜景][3]

6点十几分落地，过海关大概排队1小时出头，拿上行李10分钟。

希斯罗每天6点多都会有好多班降落，所以过海关一定要快，当时 Officer 就问我要了护照，其它啥都没看（PLF，核酸）

因为我还是要坐大巴去其它的城市，拿了行李直接去了巴士站。

![早上8点的 Central Bus Station 里咖啡店][4]

点了一个馥芮白+1 shot，3.60£（忘记拍了）

到了学校宿舍之后，稍微整顿了一下，去了趟镇上的生活超市，买了些必需品，比如枕头、棉被。

![学生公寓][5]

![我的房间][6]

因为当天实在太累了，晚上7点多就睡了，这两张图是第二天凌晨醒来拍的

---

### 隔离生活

按照规定要在到达之后进行自我隔离，到达当天算是第0天，可以外出购买物资。

![市中心的立碑][7]

但是没法解决吃饭问题，所以还是每天定时出门买东西吃。

![走在学校边上的街道][8]

第2和第8天要做核酸检测，自己测试好之后投寄到邮筒就行。

![投递核酸包路上的建筑][9]

天气是真的不错，就是太冷了

---

暂时先写这些吧，过段时间再出篇文章介绍下英国留学生生活


  [1]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/flight.jpg
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/pvg-hkg-meal.jpg
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/london-flight.jpg
  [4]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/lhr-bus-station-cafe.jpg
  [5]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/accommodation-1.jpg
  [6]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/accommodation-2.jpg
  [7]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/city-centre.jpg
  [8]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/street-walking.jpg
  [9]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/10/04/uni-building.jpg